英國留學吹水區 10月號

簡介:
希望為各位喺英國留學嘅朋友開個位吹吓水、相認等等...同時希望提供少少英國留學嘅資訊。另外，仲有LIHKG 英國留學whatsapp group，有興趣請inbox

舊group2，3有興趣都請pm

資訊區:
俗稱[大台] UK Uni secret:

HK-UK Student Network

英國本土學生討論區

大學排名:
The Complete University Guide

QS

購物:
基乎所以生活所需二手用品都可以喺呢度搵到
租屋都得
Gumtree:

二手車 Autotrader:

Hot uk deals:

租屋:
Zoopla:

Rightmove:

問答區:

生活區:
Question: 同人夾屋住，rent+bills多數喺咩range？
ANS: 總結個人及身邊朋友既經驗，同人合租租金大約400至500英鎊一個月(視乎地區、大細、幾多個人夾) ；Studio租金則完全基於地區，中北部可以低至600英鎊，倫敦可以貴到3000英鎊一個月，bills 大約一個人50英鎊一個月(都係視乎地區、使用量、租住單位既類型等) ，以上數字均為個人建議，一切以閣下最後合約作準，本人不負任何法律責任。

Question: 第一次去英國 有咩要注意？
Ans: 第一次去英國帶少啲嘢去，啱啱好23kg就夠，基本上英國乜都有得賣。

IELTS:
Question: IELTS係咪必須?
ANS: 唔係，某d情況下，例如閣下UKAL 英文成績或HKDSE英文成績理想，可以獲得豁免。但請各位以你地既學校既要求作準。

Question: 普通ielts定係UKVI ielts？
ANS: 依家多數都需要UKVI，但詳細可以send個email俾uni問下。

最後
如有錯漏，請留言指正。會喺11月號post 改正，謝謝。

有無swansea巴絲

狗公WhatsApp group....

London jj 邊到有好食既thai呀

surrey

Scotland 嘅野人們

ncl

Hahahahahaahaahhaaaa whatsapp grp班人都叫多狗公
你真係出去睇吓個世界啦on9仔

私底下我唔知
但係group 嚟計算冇乜出面狗公

hi好耐冇上水
最近還好？

1月去sussex

你話係就係啦....

有冇巴打住scape呀?

關你事咩

都係摺埋一二邊咁

扮咩呀

講真

你sc sweet到

Sussex too

考完ielts過 1月做fresher會唔會柒下柒下

會 唔知1月有冇fresher week
到時join society

lse

乜都要中途加入

有冇人住king cross

Rich

冇所謂啦
大把人sem 2先入soc
但前提係你間uni要有fresher week
有個event 介紹d soc

仲有校隊嗰啲 好想玩

有冇sussex巴打講解下

Vauxhall

大隻鬼仔

birmingham!

羽毛波唔怕

London!

冇乜鬼
至少我間u

London

啱啱食完matriculation dinner
飲完酒好醉

愛丁堡

留名

留言不留名字wor

Same

我因為visa遲今個星期日先到 好驚

巴打讀咩？

應該無 我以前都係一月嚟 咩都冇咁濟

咁要自求多福了

好似係international relations

iy1?

Yes 巴打你呢

Engine iy1

Uni of bham繼續孤獨終老
好耐無講人話喇

留個tg?

Y幾

1

唔出去識人？

有冇exeter嘅人？
求剪頭髮推介

有冇人一月過Sheffield?

Btw啲barber係咪淨係識剪all back嗰啲？

讀咩？

有無fifa18 pro club收留小弟 Winger/ST 84 PS4

geography

有兩間喎師兄

唔係得一間咩?

Ucl master

Hello

all back 幾好睇啊

額頭高就唔係咁講

自
一月過Sheffield U

讀咩課程？

any bath jj?

Y3

3 term IFY

咩科

hello ching
今日好凍啊

巴打相認下先 Swansea 世界第一

Engine果邊，細科唔想自爆

無野了 應該未見過

Ncl

Exeter
暫時一個香港人都唔識

IC

召喚business school巴打

有冇LONDON JJ

Aberdeen 專業級野人
幾經辛苦 終於聯絡到外界

你地business school全部都係華人，同香港冇分別

巴打讀咩點解可以一個都唔識
周街都有香港人

可能我好遲先去 過晒fresher week
讀果科又無乜香港人
雖然成日都聽到廣東話 但上堂住hall又一個都遇唔到

我讀個到好多香港人喎

Sheffield Jj留名

唔撚係掛 你讀咩科啊巴打

我屌你 我2號開左學 我到宜家都仲係香港
19垃圾簽證

一月先開學

笑左 咁點算

繼續等

Durham

下?我9月11申請9月18已經走得

讀law
不過其實都係自己攞黎
呢科好q忙 我乜soc都無報
最多做下gym

我雖然唔係讀law
但係都好忙
讀書去蒲做gym無限loop

啱啱先y1開學
啲lecture已經聽唔明 難到hihi
fd 又識唔到幾多個
無見個香港人咁濟 日日逼住講鬼話
好難頂

繼續做嘢做到一點嘅節奏

巴打邊間?

Southampton

巴打Exeter?

Southhampton應該有hk community 上網search下?
btw join埋whatsapp group啦

咩係 INTO

其實點解exeter咁多香港人？
得罪問句 係咪好易入？

學店泥

有冇sussex人

繼續做嘢做到唔比自己訓教嘅節奏

exeter都學店 印象中排名好似唔錯

收得多international student 係咪學店其實同排名冇咩關係 DSE放榜日去見升學agent不知有幾多學生排隊報Exeter條隊 個個9衝iy1

利申: 差d 跳入Exeter d 個火坑 留係香港讀好過

巴打留個tg

London zone 6 黑人大學 LM

Inbox 左

ktt123

終於搵到同類
巴打留tg?

Bham...
繼續摺到見到對面有香港女仔單拖食飯都唔敢yo佢
自閉但又想識人 到底我有咩心理病
開咗學一個月有多都未搵到酒肉朋友

巴打有無tg

好彩當初老母叫我讀一年foundation先再上大學
如果唔係家下就真係陷家剷
我啲英文同其他同學比真係廢好多

冇Lancaster?

Btw有無Newcastle 巴打？

有，但係founda

有啊...hanane_RJJ
你都係bham??

Warwick 有無

King's college London

喺你隔離

ug?

LSE?

Foundation

係

UCAS加油

屈機學霸

直升唔洗ucas 雖然想入UCL

開左學咁耐 好似咩都唔識

meh 科

咩科？

E&C 和尚科

我social studies 成班得2個男仔

Leeds geogtec

Econ

我kings全個founda好似一個港澳都冇

讀緊大學可唔可以再用a level result報多次ucas㗎

我諗可以

ching 咩科 yr 幾

大把

係英國咩行業較易搵到工 ?

lanca留名

真係好難

報ucas時會問你過往公開試成績 可以提供a level/gcse results
如果讀緊大學就要寫明仲讀緊 換言之冇得扮下年新入學

真係想轉學校要自己send email俾其他大學問 好似係

如果唔小心冇去到police registration個appointment 可以點？

打去警署問啦仲上連登

rip

Police registration真係好on9
£34拎張紙
啲staff勁惡 以為自己高人一等咁
我前面有個non asian, 個staff一野掉返張相比佢仲要飛咗落地下 sorry都冇聲仲要同同事傾偈同笑

police registration要有d咩去??

無野會發生
再去過 拎過個日期
啲人都唔會理

Y2 留名

lancaster揮手區

你search 吓
有個list

執正嚟做 可以踢你走
如果你依家讀緊ug
Pg visa 可以唔批

讀cs master

有fd 試過無去成年都無野
亦都有fd 試過一星期就有警察搵上門

佢會執正嚟做咩